【支爆了】墨子說: 國之將亡 必有七患

墨子曰：國有七患。七患者何？城郭溝池不可守而治宮室，一患也；邊國至境，四鄰莫救，二患也；先盡民力無用之功，賞賜無能之人，民力盡於無用，財寶虛於待客，三患也；仕者持祿，游者愛佼，君修法討臣，臣懾而不敢拂，四患也；君自以為聖智而不問事，自以為安強而無守備，四鄰謀之不知戒，五患也；所信者不忠，所忠者不信，六患也；畜種菽粟不足以食之，大臣不足以事之，賞賜不能喜，誅罰不能威，七患也。

國之將亡 必有七患

國防之患：不修國防 大興宮殿 粉飾太平
外交之患：大敵當前 外無盟友 孤立無援
財政之患：分配不公 鋪張浪費 窮盡民用
內政之患：仕皆漁私 修法禁言 不問國是
國君之患：閉門自大 標榜先進 坐以待斃
團隊之患：用人不當 小人當道 離心離德
政權之患：民無食用 國無賢能 賞罰失威

支那中晒了
呢鑊可以點拆

食花生

古人既智慧
自己祖先講既添
呢鑊點算

學蘇聯解體分中華合眾國/東突厥斯坦/西藏/台灣/香港 五國

基本上中國維持百家爭鳴時期係最好 咁樣先會保持競爭力 各地才會飛速發展 人才輩出

香港真係分到做一國?
定會需要收晒廣東返黎
幾十年教化佢地成為香港人?

啱啊
依家基本上有能之士係上唔到位
唔只上唔到位
分分鐘比人搞添
唔係就有錢既移埋民
高層無個得所以搞到中國咁既樣

所以秦始皇的大統一思想害左中國幾千年

秦始皇都算好野既
有能力加有運就統一到成個中國
秦朝做啲兵器好出名

但後世就個個以佢為目標
想有佢既功績
結果就係令中國一直處於戰亂
忽視左各自獨立發展既可能性

如果廣東都獨立到
咁香港一定獨立到

點解港共殖民政府中晒

廣東獨立會食撚埋香港

所以香港盡早開始武裝

以色列立國, 都係立國前已經開始瘋狂地下武裝, 搞左三支地下武裝

大躍進餓死幾千萬人, 文革全國一齊發顛, 六四屠殺學生
家陣又毒奶粉, 毒疫苗
但支那一樣可以正常運作

所以, 唔可以用常理去睇支那

因為港共源自中共

香港限槍已經無啦

真係好痴線
做咁多衰野都仲可以一直穩如泰山
不過自古唔同朝代都會有咁既時候
唔係唔到, 只係時候未到

之前就算幾癲
都叫做發展緊
而且其他強國果陣無搞佢地
但依家真正達到以上7點
內憂外患同時爆發, 孤立無援
食飯定食屎真係睇呢鋪

如果真係爆起上來
應該成個國家都 崩潰, 無數人死亡

到時唔好話 獨唔獨立
有機會生存先再算

你知唔知以色列立國前, D槍係點黎先？

英國都係禁止猶太人有槍架

真係唔知
香港做得到?
香港呢方面監管又真係做得好足喎

係, 所以都只係講支爆
獨立又係另一回事
可能獨立都唔洗
已經自然四分五裂左
無人理我地香港

其實你地提出XXX無可能, YYY唔得, ZZZ被禁止所以無 etc.

但真正解決既方法, 一早已寫係其他國家民族既獨立歷史入面,

已經係好清楚, 無秘密

香港並唔係北韓, 也不是支那國, 無資訊屏蔽

主動D, 去找尋解決既方法

世上無難事，只怕有心人

教科書一定唔會教你, 但你可以自己找得到答案
唔去找, 係因為懶惰
找唔到, 係因為唔夠努力

你們求，必要給你們；你們找，必要找着；你們敲，必要給你們開。因為凡求的，就必得到；找的，就必找到；敲的，就必給他開。 (路 11：9-10)

沒事兒

黐線，大把盟友

爆你老母 唔係黑心 你死左中共都好地地

港豬肯同你打仗咩

但講獨立
香港會先於廣東先

標榜先進，用人不當呢啲好常見。人類天性會係鍾意聽自己想聽既嘢，唔啱聽既就唔理or討厭去聽。無論大陸人又好連登捉毛師又好，佢地淨係鍾意打飛機聽自己想聽既嘢，一講啲事實or不同意見就屌柒你，話你五毛。連登成日講TVB冇人睇點點點，事實咪又係有成30點收視，點解唔實事求是呢，憎TVB我都憎，不過打飛機話佢冇人睇就真係冇人睇咩

而家香港有自己嘅青少年軍喇

咩事 文革嗰時同時同世界上兩個超級大國美蘇交惡喎

今日科技發達點同以前比，中共有排玩

到時南部戰區 廣州落一個輕步旅落黎香港都扔曬降啦 邊個會咁傻用條命博啊

其實要睇大局，你以為辛亥革命打咗場大仗咩？其實只係一班友攞幾支槍同死咗幾個人已經成功咗，好多地方係只係換個牌匾，就叫歸順咗民國，佢地都唔想打，邊個話事咪跟邊個頭，其實多數人都係咁，有人話到事班港豬就會跟頭㗎啦

關班生番7事咩....賤種佔古人地炸..
優良血統既子孫都比而家班賤種祖生殺曬

留到古人種到今日? 勁過日本都仲得呀 到時真係世界強國啦,不過無如果

窮？冇盟友？冇國防？

SG地幾大知唔知呀小朋版

咁南亞兵啲槍點黎

客觀一睇：
國防之患 - 淨係中1/3，有國防冇大興宮殿
外交之患 - 起碼仲有菲律賓，唔算
財政之患 - 中哂
內政之患 - 冇不問國是，不過廢到問咗遠過冇問，計2/3
國君之患 - 都冇坐以待斃，搞支那製造2025同埋一戴一露，不過fail，計2/3
團隊之患 - 冇離心離德，冇離心因為支共好團結，大家都係有錢齊齊貪，有權齊濫用，計5/6
政權之患 - 並唔係民無食用，不過食落去全部都生化武器嚟，計2/3

之前唔知比俄佬定印度戰機係邊界來回都冇反應
咁叫有國防？

起碼佢軍費都仲係年年加

香港都中

上次太古中女報仇殺廢老枝槍又點嚟？

Sor，認真問
究竟有冇古人會覺得各自獨立發展比統一更好
定係因為傳統禮教先導致班人就算諗到都唔講出聲

咁樣即係 換湯換不藥

雖然改變左朝代, 但統治者都係果班人.......

美國會派第七艦隊 + 海軍陸戰隊 進駐香港
將駐港解放軍/ 中聯辦全部趕走

中共派兵入香港 = 向美國宣戰

問題係

印度, 緬甸 等國家只係派兵入中國搞下事就走人
無真正侵略中國領土

如果好似清末咁, 外國打敗清軍, 佔領香港, 上海, 天津做租界殖民地, 先叫「國防之患」

總會有漏網之魚
不過南亞人既槍, 只係小數

如果你想立國, 至少都要超過十萬士兵, 十幾萬支槍 先夠
而且只係得槍仲唔夠, 仲要有其他各種各樣軍備